自己的青春派

    青春派 有关一代人的高考记忆 像是一把钥匙 去打开心中尘封的故事 也是一剂药引 去唤醒过去远旧的回忆     或多或少有对过往日子的怀念 经过记忆的加工和时光的沉淀 快与不快 苦于不苦 都浓缩为一则精彩的故事 再由现实发酵 成为了令人向往的曾经    高三 对于现在的我 还留有一些什么 或者说 那段记忆被塑造成了什么 如电影中表现的 学习是那段时间的主线 但其实生活中还有别的很多重要的内容 高三的目标清晰 任务明确 所以当时也是简单的 纯粹的 在当下经历了纷繁复杂之后 才想起那种简单的可贵 那也成为暂时逃离痛苦的温床    高三有爱情 初恋的滋味久久不能忘怀 幸福的喜悦也夹杂了些许争执的不快 五味杂陈的体验成了对枯燥高三的最好补充 高三有友情 那段时间的同学 成为了最好的朋友 一直到现在 也永远到将来 其中最重要的是 周六下午的篮球 将一周的压抑全部释放到球场上    高三有矛盾 在承受期望 背负责任的家庭中 和妈的关系总不能处理得很好 似乎青春期的叛逆一直在延续 直到度过了独自生活的大学 才慢慢开始理解他们的用心 高三也有恶心 那种我一直反感 甚至愤怒的 功利思想 那种像打了鸡血一样的奋斗口号 那种唯高考是全部的扭曲心态     对高考 甚至教育 在那个既定的环境中 固化的程序中 到现在我仍有很多的不满 只是大环境不容我而改变 更加不能被我改变 只能在限定的范围之内 制作出自己的精彩 就算乌云密布 同样报以开心和快乐    常常看到各种各样对于过去的缅怀 选一句对十年前自己说的话 再来一次会怎么做 这也只是一种聊 以自慰的方式 但我也乐于尝试 我想对十年前的自己说 去干点坏事 想逃学 想打架 想增加一些不循规蹈矩的经历 最后再走回到现在的自己    对于大学 并没有什么值得怀念的地方 因为没有发生什么故事 也没有遇到什么人 四年时光 几乎可以简略到用几分钟就表述完 甚至缺少很多细节 由于这样的原因 我也不想再去经历一次 也就不想过多的去回忆 都是注定的过程 那怕只有平淡和空白    青春的路上 因为有人 有故事 才有回忆